МЕЛОДIЯ.

(Из Байрона)

She walas in beauty, live the night Of cloudless dimes and starry skies.

Kaк ночь стоокая, алмазом звезд одета,
В торжественном, полуночном сияньи.
Она является в игре теней и света
 В неуловимом их чарующем слияньи.
И все: блеск дня, мерцанье южной ночи,
Чем солнце жжет и звезды пламенеют,

Все перешло в ея черты и очи, —
Пред чудным образом и ночь и день бледнеют.
И блеск и мрак! Слияние ак нежно,
Что тенью более в чертах, иль меней блеска —
То эта грация исчезнет неизбежно,
И прелесть тайная нарушится в них резко.

Их волновать, тревожить их — безбожно:
Так кроток взгляд, так мысль ея кристальна,
Что посмотрев в глаза, казалось, было б можно
Прозреть — душа ея ясна или печальна.
На целомудренном челе отроковицы
На бархатных ланитах, безмятежно.

Как первый ясный день проснувшейся денницы.
Все говорит в ней так красноречиво нежно 
О детских помыслах души невозмутимой,
С покоем девственным и девственной любовью...
И грезы грешныя над ней несутся мимо.
Не смея чистого коснутся изголовья.

		Д.М.